[已更新] 認真討論 - 近價牛証升市都會輸錢 !? (有分鐘圖，有計數，有網站資料)

貼錯圖，由頭黎過

星期五數據做例：

例子: 61363 (牛証)

10:23畫一條參考線，15:23恆指回返去參考線位置，55673已經輸左一成錢

收市計，恆指升131點，隻牛跌12%？

個網站仲俾好高分隻牛証，幾乎滿分

不過最奇怪係，如果你plug番入D式度計，佢又出得番個市場價

求高人解答

10:23畫一條參考線，15:23恆指回返去參考線位置，61363已經輸左一成錢

涉及全日成交額 3.18 億

莊家話事
講完

街貨少個價任佢開 有咩咁出奇
唔係點賺你錢

啫係本身個價已經食價

其實牛熊證個莊家係會有個spread起到，倒如隻牛當做緊0.080 咁樣
(一般程況)
莊家只係會起0.082放貨比人賣同0.078接貨
而0.079-0.081就係散戶大家互片。

個spread我見過d低成交既係大到老母都認唔到可以差十幾個價位

你呢隻成交多，應該差dd姐

玩下即日既唔會覺得恆指同一價會唔同價係有問題
好講下你張圖，10:23 岩岩個市陽燭上緊黎 ，大家會睇好，自然會買多d，可能會掃上去掂到莊既放貨價

而下午個次就因為係穿底，其實係要即走，所以會掂到莊既放貨價。

咁咪有個spread，而呢個係其中一個原因

同埋恆指最後升幾多點同牛價無直接關係

牛就4點收工，恆指有競假時段。。你唔可以直接比較

簡單嚟講就係輪商為咗減低風險本身將啲證賣貴咗，但係本身賣貴得太唔合理，所以輪商就變咗要賣返去冇咁唔合理嘅價。

或者，陰謀論講，輪商呃緊傻仔

解説前，先講清楚兩點
牛熊證計價係用期指
收回先係計恒指

以你隻證61363為例，星期五4點鐘(牛熊證淨係trade到4點)期指低水幾十點≈23320

隻證理論價值：(23320-22928)÷10000≈0.039
加上財務費用比夠0.005都係0.044
對比0.079即係法興賣貴咗0.035近8成

對比前日收市：(23246(揾唔到4點期指data用恒指印像中有幾十點高低水)-22928)÷10000≈ 0.032
加上財務費用比夠0.005都係0.037
對比0.090即係法興賣貴咗0.058近160%

即係佢由買得好撚貴，變咗做好貴，所以就明明升都係跌。

另一個原因就係你睇返圖嗰競價時段升咗超過60點，冇反映落隻證度

更多有關牛熊近期嘅怪像可以參考我呢個post
↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓
麵哥都係收手啦，呢期牛熊少掂為妙

or咁理解，牛熊係價值唔只係反映現價，亦都係反映出投資者對市場將來既預測
所以玩牛熊d人成日話一入就已經輸左

玩期指好過啦

競假牛熊唔係hi到收回價都要打靶咩

應該唔係，你開十個價位報價，可以睇到隻莊點擺買賣價

成交量咁高既牛，一格差價時間真係做到8成幾9成（好似條link都有呢個數字）

可以保持長期都
0.043買 0.044賣咁

如果個夾價就快落去，佢會拉低一格買入價先，恆指再落多幾點，個賣出價再落。

幾格差價果啲，可以用揀牛仔網掃走揀走。
仲有貴過0 .25蚊牛熊，每格都會大粒啲

計最後成交價先打

咁intraday即市圖都走左樣
（如原帖圖一所示）返原位，牛証價跌，又點計？

仲有，輪商嘅所謂評分係輪商俾自己隻證嘅評分，亦即係自己俾分自己

我就會覺得會好可信，一定一定會信到十足十唔知ching你呢～

一格差價唔等於係個莊接貨，個莊係一定有個spread起到，你講緊既一格接貨只係散戶黎，跌起上黎/升起上黎都好快比人清晒嫁咋。

當去到無啦啦大跌/大升既時候就會係由莊接貨，當平淡翻落黎就變翻散戶互片

揀個好嘅莊家好重要

回：「即係佢由買得好撚貴，變咗做好貴。。。。。。。」
0.078係合理價，冇賣貴，我計過一次：

唯一佢地可以改到既，係每年財費％

回：「牛熊證計價係用期指，期指低水幾十點≈23320。。。。。。。」

所有牛証都係追蹤緊同一pair產品，但你screen下D近價牛，有呢收市升，有Ｄ收市跌，呢個因素又點解？

which one is better?

個三角形係
1 平均買賣差價：1.1格 （最極限係一格，全日100%先做到）
2 一格差價時間佔全日時間百分比：87.5%
3 流通量(期指張數) - 我覺得呢個唔重要

三個數字都可以統計到，係客觀數，冇得呃

首先，你睇短如果買隻咁長嘅證係米你本身on9
第二：

條式倒轉嚟推，財務費用=現價-(相關資產與行使價相差)÷行使比率，咁我計俾你睇喇喎

星期五收市：
財費=0.079-(23320-22928)÷10000
財費=0.0398

星期四收市：
財費=0.090-(23246-22928)÷10000
財費=0.0582

嘩，點解嘅，點解隔咗一日就差咗成2仙財務費用嘅～～一定係我計錯啦

樓主好心勸你一句，要對你買嘅嘢有深啲嘅認識先諗點樣用呢個工具賺錢啦輪商都要揾食唔係點租得起甲級寫字樓，自己諗下啲租點嚟啦

樓主你concept錯左
牛熊條式唔係
內在價值+財務費用=牛熊價格
而係
財務費用=牛熊價格-內在價格

財務費用呢個term只係無中生有出黎合理化卷商呃你錢呢個行為

希望你明

諷刺嘅就係當你有深入嘅認識之後就唔會用呢啲嘢去換錢

可能真係要輸過獲甘先會明，睇ching都係老江湖

過澳門玩好過

玩咩？人體波波池

睇樓主應該甚至連除淨都唔知

起樓主底應該岩岩畢業入世未深
讀死書一味問點解個價唔係咁既 你計錯wo
同問個老千點解你會呃我錢有咩分別

其實唔緊要，因為most likely佢隻牛過多幾個鐘就打

PS樓主嘅自信真係無人能擋，祝佢好運

即係點，D 費用中間不斷改緊？

好笑，畢左業幾多年先問得？

不過低位夾番上黎，舊牛一早死哂，
新發行果D恆指牛都係咁長，年期應該好標準咁set得咁長，
我搵近牛，搵左幾版，全部都仲有兩三年，最短都係2022年尾

個股果D牛熊就年期短D

唔識玩 未睇清楚啲條款就買 買貴左可以怪得邊個

有咩條款可以令隻証intraday減價
認真 想知～

溢價 引申波幅 特別係近牛

溢價 ：低街貨量都會有溢價？
引申波幅 ：牛熊都要考慮引申波幅？

溢價係牛熊
引申波幅係輪證

但有Ching 已經講左 牛熊好多是 上星期五個市競價升左百幾點 但啲牛熊係跟唔到

你愈低街貨量 成交量都係低 個價就更加浮 好易因為幾個人既買入/賣出價而塞低高個價

係咪個scale唔同咋

唔好點醒啲傻仔啦，佢覺得自己一定啱，BTW隻牛已經打咗

佢仲未明 個價係人造 唔係計出黎

或者佢係輪商打手

食溢價囉

以往市況正常時牛仔係賣負溢價(通常-0.x%預留隻牛到期前恒指會除淨)，相反熊仔係賣正溢價

但近排莊家因應市況波動牛仔開正溢價，而早前大上落牛仔溢價去到成4%, 等如賣貴成千點。依家隻61363溢價仲係1.8%，以恒指二萬三計等如仲係貴咗400點有多，即係話如果個市穩定返落嚟，就算佢唔比返負溢價，恒指唔郁隻牛仲可以再縮價40格

牛熊唔係要追蹤價格追蹤得貼架咩
溢價搵Ｄ網都會搵到相當資料
例如呢隻，0.32%

我講左D咩傷左你自尊心?

你玩得耐就知 競價果時 牛熊啲收市價係跟唔到 但下個交易日都會比返你